\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan Masalah}
Dari masalah yang dipaparkan, maka dapat disimpulkan bahwa :
\begin{enumerate}
    \item Awak mobil tangki di PT. Pertamina Patra Niaga mengalami kesulitan dalam menemukan rute SPBU saat pengiriman bahan bakar minyak. Sehingga awak mobil sering tersesat dan tidak tepat waktu dalam pengiriman bahan bakar minyak. Dengan solusi pembuatan aplikasi pencarian rute SPBU maka masalah tersebut dapat diminimalisir sehingga proses pengiriman bahan bakar minyak dapat berjalan dengan lancar.
    
    \item \textit{Admin} kantor pusat mengalami kesulitan dalam memantau kondisi mobil tangki dalam perjalanan mengirim bahan bakar minyak. Sehingga \textit{admin} kantor tidak bisa mengetahui kondisi mobil aman atau \textit{warning}, dan jika terjadi kecelakaan pihak kantor pusat tidak mengetahui titik terakhir mobil tangki. Dengan solusi pembuatan aplikasi \textit{monitoring} mobil tangki maka masalah tersebut dapat membantu pihak kantor pusat. 
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunakan, dapat disimpulkan bahwa :
\begin{enumerate}
    \item Metode yang digunakan adalah \textit{Haversine Formula} sangat cocok digunakan untuk mencari lokasi SPBU terdekat. karena metode ini melibatkan 2 titik yaitu longitude dan latitude yang dapat menghasilkan jarak terpendek. Hasil dari metode \textit{haversine formula} ini cukup akurat dengan mengabaikan ketinggian bukit dan kedalaman lembah. Sehingga metode ini dapat membantu awak mobil tangki untuk mencari jarak terpendek SPBU.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Hasil Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan, dapat disimpulkan bahwa :
\begin{enumerate}
    \item Aplikasi pencarian rute SPBU yang dibangun dalam penelitian ini telah memberikan solusi untuk awak mobil tangki dalam proses pengiriman bahan bakar minyak. Sehingga aplikasi ini dapat digunakan melalui \textit{handphone} oleh para awak mobil tangki saat mencari lokasi SPBU.
    
    \item Aplikasi pemantauan mobil tangki yang dibangun dalam penelitian ini telah memberikan solusi untuk kantor pusat dalam proses pemantauan mobil tangki. Sehingga aplikasi ini dapat digunakan melalui \textit{handphone} oleh \textit{admin} kantor pusat untuk memantau kondisi mobil tangki secara \textit{real-time}.
\end{enumerate}
